\begin{myenumerate}
  \item Rappelle la règle pour multiplier deux nombres relatifs.
  \item Comment faut-il choisir le nombre relatif $x$ pour que le produit de $-5,3$ par $x$ soit positif ?
  \item Comment faut-il choisir le nombre relatif $x$ pour que le produit suivant soit négatif : $4\times(-5)\times x$ ?
\end{myenumerate}